[HD/ASSO] 想入返UGC嘅你 加油！上咗岸想分享下少少經驗

第一次喺開post，有咩不足大家體諒下

我諗入得嚟嘅巴絲大部分都係搏殺緊final架喇，加油呀大家 ！諗返起自己上兩年都係一個讀緊雜科、朝思暮想要入返UGC 但又好迷惘好多嘢都唔知點好嘅太空人，我想以過來人嘅身份嚟同大家分享下自己少少經驗，希望幫到咁多位巴絲

（利申咗先，有好多程序上嘅嘢我都唔係好清楚，例如今年deadline同使唔使考IELTS嗰啲，但我會盡量試下答嘅...仲有依度分享嘅嘢都係喺我角度出發嘅，有錯請各位多多指教 ）

個人覺得要贏non-ju依場一將功成萬骨枯嘅戰役要靠三樣嘢：鬥志丶努力丶關係

鬥志 - 心態決定一切 要堅定 唔好受人影響

你可能會問點解我會將心態放喺能力前面，你亦都可能見到標題已經覺得呀妳係女人丶準備負皮上一頁，但我想講心態一定係玩non-ju嘅關鍵，甚至係三樣嘢之中最重要。喺心理學Social Cognitive Theories嚟睇，覺得自己可以成功嘅人係會因為動力大啲同堅持得耐啲而比較容易成功。所以各位巴絲一定相信自己 ！

我相信入得嚟依個post嘅你都係想搏盡入返UGC而唔係hea兩年嘅......由你決定要打依場仗開始，你一定要不斷同自己講「入唔到U我就嘥錢嘥時間，我死都要升返上去」，先唔討論一個degree係唔係真係咁重要，但你起碼唔可以忘記你入嚟讀HD/ASSO嘅初衷。既然你當初揀咗non-ju依條路，就算你跪喺到都要行落去。我yr1見到自己科升UGC 0 record嗰陣直頭想quit，但我同自己講我點都要撐落去，到今日我起碼對得住自己。（喺度提一提太空嘅戰友，本天書嘅資訊未必齊架，唔係個個上咗岸嘅都會報返去SDCS，所以見到冇自己想入嗰科都唔使氣餒 ）

仲有，喺HD/ASSO會有好多人同你講「入U冇用」、「唔入U都冇所謂」依類說話。冇錯，入唔到U唔代表人生已完；入到U都唔代表你係人生勝利組（我就係一個活生生嘅例子，讀啲course追返啲concept追到癡線），但我覺得入到U嘅話你將來嘅career path會保險啲，就算個人唔太突出都起碼有張cert搭夠。我嗰陣身邊都有唔少人質疑我入U依個目標，但我覺得人人目標都唔同，有可能係佢地想搵嘅工唔重學歷，亦都可能佢地就算入唔到U都有能力撘夠，但你要諗清楚：你係咪好似佢地咁叻？有個degree對你apply份dream job有冇幫助？

十二月至四月依段期間，你要預身邊好多同學收到offer喺度開心周圍慶祝。我明白嗰種葡萄又擔心自己冇offer嘅感覺係好辛苦，但你一定要做好心理準備！我第一個offer係3月中收到嘅，但我喺1月就已經聽到有人收到offer，嗰陣真係好唔開心 ，好想好想放棄，但最尾咪又係得咗。喺度鼓勵咁多位巴打，好多offer係會一round round咁派嘅，遲收到唔代表你冇offer架！尤其是HKU嘅offer喺一月先開始派fast track offer，regular嗰啲拖到四丶五月都唔出奇。

另外，大家諗緊報邊間U邊科嗰陣，切忌太過進取！我聽過有人爆4但最尾一個offer都冇 ，聽返原來佢所有U都報曬啲好難入嘅科。所以如果你真係想入返U 唔理讀咩科嘅話，最好全部U都報曬，起碼你心頭好冇offer都有個plan B墊住（提一提大家，HKU應該有限你地要報返關你HD/ASSO嗰科事嘅programme，除咗BA同仲有一科唔記得咗）。仲有，有時候千其唔好限死自己一定要報某個範疇嘅科。我依家讀嘅科同我HD/ASSO完全一啲關係都冇，雖然有啲奇怪但係上得返岸我已經好滿足。

努力 - 搵source 清問題 操英文

講下讀書方法，每科嘅出題方式都唔同，每個人都有唔同嘅方法，但我諗都有啲共通點嘅...我嗰科偏文科嘅，除咗lecture handout之外，我習慣上網再搵多啲料。HD/ASSO 好多時候handout淨係俾個term同definition你，但係就得好少example嘅，你最好就自己google下，理解下點樣apply個concept落唔同情境到，咁樣就算lecturer出卷出到好tricky都好你都會易啲應對。

另外，我習慣有問題落堂即刻問或者send email問。信我，你唔明就咁拖落去唔問嘅話，你到溫mid-term同final嗰陣一定會好痛苦，正所謂「sem頭不努力，sem尾徒傷悲」。唔好以為自己最尾會搞得掂 無啦啦叮一聲會明咗，好多時候到你認真溫嗰陣就會發覺諗極都嗰明，到時你溫書嘅動力就會大減。所以有咩唔明，一定要日日清！

升咗上U之後，我發覺自己嘅英文能力真係同其他同學差幾皮，尤其是daily conversation，可能係DSE同HD/ASSO唔太重daily English掛......加上non-ju interview嘅表現真係好好好重要，流𣈱得嚟又有信心已經可以驘咗一半，就算啲point冇咩新意但都可以impress到professor！所以奉勸大家唔好一味操reading同writing而忽略speaking，平時做曬assignment得閒嗰陣上網搵多啲informal常用嘅句式練下......個人覺得BBC Learning English唔錯，有興趣嘅巴打可以上去睇下。

關係 - 打好同lecturer 嘅關係亦都好重要

如果你係諗住報三大嘅話，reference letter真係唔少得！無可否認non-ju其實真係好多時候都靠關係，我都聽唔少話programme leader同大學嗰邊啲professor熟嘅話會收多啲嗰科嘅學生。依啲傳言真定假無從考究，但至起碼你同HD/ASSO 嘅lecturer打好關係拎reference letter都易啲。我唔係叫大家專登去刷鞋，我嘅意思係建議你落堂問多啲問題，同lecturer有face-to-face嘅互動，咁起碼你叫佢地寫reference letter佢知你係邊個，最重要係你可以問清concept同拎關於第時出嚟搵工嘅tips，點解唔做？好多lecturer寫嗰陣都係用啲好罕好general嘅句式去寫，如果你地關係熟啲嘅話起碼佢會寫多啲person-specific嘅嘢，咁對你嘅application都好有幫助。

講咗咁多，其實有好多嘢都係呀媽係女人，只係我經過咗過去嗰2年特別明白依啲嘢有幾重要，亦都好想咁多位為咗入返大學圓夢嘅巴絲聽一聽我依位過來人嘅建議。好老實講，DSE衰咗真係唔代表咩，我夠膽講我係依度最低分嗰咋人，但我憑住上面3樣嘢最尾升返上3大。只要你肯搏盡，你唔會冇offer！

勿忘初衷，搏盡無悔！加油呀咁多位

dse英文u，今日retake，其他科全2，如果英文今次pass 2左 10分可唔可以報asso

Asso yr1 lm

一鍵求offer

幫hd好過啦 英文2到asso入到都好難入返u 咁不如幫hd更實際

留名

大家加油

vtc個hd？，冇呀想博下甘~你嘅意思係驚我讀唔度asso？

入 FD -> HD -> UG 啦
打好個底好重要

好大機會讀到 quit

過來人認為策略都係關鍵
唔鐘意science入左science都可以好似我咁成手offer走人 當年d haters見到我低gpa功成身退又愛又恨
利申gpa 3.4 Asc-->BSc6901
同時拎住4個offer(報得四間)

巴打嗰陣有咩策略

大家加油呀

你連開post都咁有structure

Non-jupas呢 就on on地9的 所以盡左力就okay

咩策略
利申: hater

可唔可以知你太空讀咩科升上咩科
利申 太空人

甘你老母

見到鏗哥喺隔離post分享寫personal statement (PS) 嘅心得，我都想喺度講下自己嘅心得

(利申咗先，我大部份報嘅科都係篇文科，例如SocSc丶Arts...可能同engine嘅邊有啲唔同，報工丶理啲巴絲最好跟返鏗哥 ）

我自己就每一間U都寫一份新嘅PS，因為我HD嗰科真係太雜，同大學嘅科唔太關事...所以我唔同範疇嘅prog.都報，自然PS嘅內容都唔可以一式一樣

字數方面，我每篇限住最多最多500字以內，學鏗哥話齋大學啲prof.唔會花太多時間睇，但我個人始終唔夠膽寫太少，可能我報嘅文科重PS多少少，依個我就真係唔敢肯定，但如果你發覺太少字寫唔曬啲achievements 嘅話，寫多少少穩陣啲，但切忌多過500字，個人覺得最好400-450

內容方面，成篇PS要圍繞兩樣嘢：點解你想讀嗰科（興趣）+ 點解你適合讀嗰科（能力），比例1:3。前者最好第一段introduction講埋，最多100字，通常都離唔開話自己HD/ASSO讀嘅科激發到興趣，但唔使講咁多嗰科讀咩，鍾意嘅話可以加個你熟嘅concept入去，話你對依樣嘢特別有興趣，引prof.喺interview到問你。後者，高gpa嘅就提及下，話自己高分都唔會自傲，想繼續讀落去，咁樣可以突顯你嘅學習態度；gpa唔太突出或者冇乜achievement嘅話可以用啲abbreviation去描述下自己嘅性格特質點樣幫到你讀嗰科嚟「亞下字數」，例如McCrae & Costa嘅"The Big Five" - OCEAN，或者咩SMART嗰啲，每寫一個特質最好有嘢去support，例如參加過咩比賽，點搏盡搵source法...咁樣嘅話仲可以幫你pre interview嗰陣記得入腦啲 不過都係嗰句，依part千其唔好冗長同超過300字

自問science唔掂就谷閒科上去
Prep interview要完善過溫書

幫推

如果連interview都無 ........
但3.4都咁多offer真係唔係"野"小

靠屈interview架真係

Space business administration
想讀social science
得唔得架

大socsci無可能
Crimi都有少少機

當年ust cu連interview都唔比我
你對sco無興趣interview都出眾先好野
你肯定無利用過關系? or你封ref係大粒野

Bu Poly無交ref letter
Cu hku都係後補 是但搵major老師寫

暫時cgpa3.6幾 今個sem有希望上3.8
英文3 但考左ielts6.5 但我中文2冇補考到
個個都話我入硬 但我就好驚interview失手

早排見到啲cu hku send email黎已經賴撚哂屎
目標唔高 只求city poly

利申 cccu商科

Ive ba仔表示 無ugc收 interview既機會都無

Poly 交ref letter 聽聞個 professor 黎手扔左佢
Btw poly 重 interview 係真既
我gpa 唔過3 都升番ugc

咩科

加油

想問下non jupas報ielts應該報academic 定general?
英文有4其實洗唔洗報？
Thx

綽綽有餘

如果sem1 Gpa3.5都無 係咪無咩機會

你讀咩科先
Nonju報academic ielts

文/社科

Business

Hea鳩拎住cgpa 3.1上返8大ugc
Yr1 cgpa唔過3 , sem3爆上3.6 sem4再hea返過3算
最後食左狗屎運執nnnn手飯
唔好學我
係就係有ugc 不過好唔鐘意依間u 又唔鐘意依科
讀得唔開心

識我唔好相認

非3大 既話ok呀
3大就真係要加把勁

商科聽人講好似最低都要3.7 有d擔心追唔返

好驚sem1 gpa連3都無
暫時考左三科得一科有信心有a
論恆心我又真係唔及人地
上次midterm炒哂後無心機溫final

唔會啦 city yr2 cgpa 3.5 除非英文真係整差 唔係都有offer既

CU同UST有冇D水泡科?

我sem1 3.22 呢加係hku 你話呢

我就社科既 曾經都煩過你呢個問題 最後都係去左考 叫做好彩拎到個睇落好過dse英文4既分
我見好多英文4無ielts都入得返三大既 但考左會有競爭力d 少個藉口俾人唔收你咁
但如果衝唔上7 or above就考左都唔好上報好d 因為 ielts <7既話好似差過dse4

讀邊間院校都好緊要

一鍵留名求攻略

CU NS

我嗰科HD大把英文得3嘅人升返UGC，但使唔使考IELTS依個問題就真係好睇你報咩科。我有fd讀太空工程英文3已經收到CU Eng yr1 offer，佢地啲lecturer話英文3唔使考ILETS...

Design

見到有幾個話sem 1 gpa好低 好淆底
但其實你可以做嘅係sem 2加油 chur盡佢啦
攞咗interview先

year 2嘅真係認真prep好interview
in得好已經搭咗半隻腳入大學㗎啦

btw講開personal statement 我個陣prep得好hea

我想問transcript係咩黎？
冇係咪可以唔洗upload

transcript即係中學嘅「成績表」
一定要up架

如果你sem 1未有住嘅話，之後出咗記住要後補返

記得間間都要報 有幾多科就報幾多科 最後當時有6個offer係手 有3個offer都係city

我city senior entry應該報6-7科
諗緊year1 仲報唔報好
有冇人解答下thanks

唔好 其實yr1係難入過senior
Senior競爭細好多

千其唔好入ust，您會後悔

mk金

你就MK
我真毒
唉

點解

太空3.44 yr1 入左poly eie 好唔開心

連DSE都可以2曬, 你仲想人地應付到UG啲course

除非您自己數理底有返咁上下，唔係就唔好入
同埋入到黎都係只有瘋狂讀書嘅生活

中文得2都照報cu?

唔好因爲3大而狗衝 睇下自己係咪真係鐘意讀個科
有friend asso升返上3大 但發現唔係自己鐘意嘅嘢 讀得辛苦又唔開心
同要接受到有啲hku嘅人好白鴿眼

樓主好有心分享
希望承你貴言
year1 太空人hd lm

多謝樓主分享
Poly hd Lm

真係，而家讀到隻狗咁

我啲friend讀到勁想quit U 睇住勁心痛

當然如果係鐘意自己個科就 成日勁羨慕我個friend讀文研 讀啲野勁好玩

入左科大?

hku 但都好chur，個人又摺

我又唔係幾覺啲同學白鴿眼喎 可能我遇到嗰啲都係好人 況且冇人叫你周圍同人講自己non-ju升上去dse好低分架嘛

不過依家讀啲科完全唔關HD嗰科事，興趣又唔大 好彩exempt咗好多credit，一個sem讀4科讀4年就grad

有我陪你一齊摺架

請問8大商科interview 應該點樣預備?2分鐘intro,留意下新聞,仲有無其他?唔該

city marketing prep下俾人插要點回應

冇報marketing finance econ呢？

好想入6963呀

利申cccu yr1

心態真係好影響成個成績
dse係好比心機但最尾個分都差啲，sem1好唔想入asso又唔知點發力溫書先有a range，日日好灰好想死..比起溫dse, sem1個努力程度係勁少，結果啱啱過3啲啲，後尾sem2適應到少少個人都有頹完有翻啲目標，gpa就升咗啲。但未掂到3.5
到今年下定好大嘅決心要力挽狂瀾，目前有幾科肯定都最低有a-, 仲有幾科就要睇final嘅造化睇下a唔a到

但目前一間院校嘅nonju都未confirm apply，只係開咗acc(當然cu就唔咁快開acc)，填咗資料未up doc同交錢(因為仲有啲ref letter未有同埋未有ielts)，有少少擔心會遲 但其實等埋sem3gpa先交會唔會好啲 ？hku cu呢啲又有first round，驚已屬於遲,同埋一見之前yr1 gpa連3.5都冇就飛走我？

利申comm科 (聽人講過hku,cu comm&jour係唔收asso人，唔知係咪)
唔知我係咪太異想天開報hkucu comm科 請指教

同埋，樓主嗰陣報咗咩水泡墊底?/做咗咩後備準備?
edu嗰啲係咪必報打個底?

同路人 想問

依科我in咗收埋offer
我諗你唔使擔心business唔關社科文學士事，因為我HD嗰科都係完全唔關事
我記得interview佢問一個良好嘅society有咩特質

我嗰陣報咗教院（唔記得咗咩科）丶City AIS（出名水泡但佢八月尾先call我問要唔要offer）

我覺得如果負擔到嘅話就最好所有UGC都報曬，收到Offer先決定要唔要都未遲

Ive仔 好想入返ugc 只求n手飯
Bu isem
City im / m&c

我都報左d 完全唔關事既科
讀商 報廣告

hku我唔知道啦
不過以前cu張佬個邊會收人 但宜家收少好多甚至唔收
（唔知有冇講錯 呢d我網上check既）

利申 之前都有打算報cu jour

你都係讀commu?所以冇報？ 咁最後要咗咩offer？

靠hd升科大
dse無心機溫，第一次考全4

cu張佬jupas mean仲高過law

有fd讀cu張佬，我聽過吓個分，好似要6科30幾分先入到

yes 我都係讀commu
不過我yr one
cu我就報左社科 因為我social sciences撚
不過如果你想入cu既話 好似文科易入d

路過

太空跳入薄扶林留名

本身我讀嗮銀時，宜家讀nursing
嗰時諗住yr1冇sci offer, 不如yr2 轉過去nurs, 最早in係佢，最早出offer都係佢, 結果就入左

心得就冇乜，命水可能佔左半
自己做過醫療雙關嘅野，當時又有濃厚興趣，最後interview表現好就收左

personal statement同ref letter我估佢地冇睇, 因為我interview時我講返statement嘅內容佢先望下我份cv, ref letter 2月尾出成績後先寫再寄，但我三月頭收offer

理科 英文差
我都有小小心得
就係主科爆盡
我讀space 英文全c range
最後入返3大
可能主要理科唔多睇英文

甘

依家社科差唔多科科C range

好淆底驚yr1 cgpa上唔返3.5

sem1爛咗grade係咪表示已經陣亡
估計最高唔過3

yr 1 太空文科諗住升歷史系報邊幾間好 定淨係報一兩間算
gpa果啲係咪可以後補

太空hd yr1留名

巴打係space定hkcc？

文研
各位asso既朋友加油，唔好成日太擔心，將d精力放係讀書到
利申太空上中大文研

師兄你一年升定2年？dse幾分 gpa幾多？

想問shitty jupas asso surveying 除左本科仲可以報咩上ugc year 1 得gpa 3頭 英文4 ielts 7 engine 科year 1 entry有無機 or 教育科

Pish

我淨係知HKU BA好似淨係睇GPA，唔知今年有無變
PolyU Logistic Engineering with Management 同 International Shipping 嘅senior entry 收生門欖好似幾低，我HD嗰科GPA 3頭冇engine/physics底都入到
其他科就留畀其他巴打解答